[英國脫歐奇想] 而家英國對澳洲總理係咪有罷免權？

如果有日 英國脫歐之後發窮惡
突然宣佈罷免澳洲總理
並且解散國會 全國進入緊急狀態
並且宣佈澳洲工黨為非洲組織
咁做會有咩後果 ？
我知傳統上係無可能會咁做
但憲法規定澳洲總督有無上既權力
如果英國真係咁做 澳洲人係咪只能夠硬食
因為法律上係容許英女皇咁做

其實係冷戰時期真係試過一次
澳洲總督真係試過解散民選既澳洲眾議院
最後觸發左憲政危機

百里香

英女皇好似你咁on9咩

非洲組織

你自己睇睇Australia Act 1986先好出黎出膠post

澳洲強制變成非洲

我下面咪改左 打錯字啊

可以咁做，但之後澳洲理唔理你就另計

咁串 ？
立即視澳洲為叛亂省 出兵夷平佢老母臭西

你咁做，英國人未必會理英女皇，分分皇室被廢

英國政府？？？？

英國皇室？？？？

有冇巴打講下

佢咁做，咪澳加妞一齊廢左國家元首英王，改行總理／總統制。
我記得睇沈旭暉d文話，十幾年英女王訪澳，澳洲總理走搞9女王，女王都唔能表示乜野，英國早就冇晒對外控制力啦

然後霍華德出醜聞再交唔到棒收埋皮
你估冇關係架

原則上係有權嘅
不過唔係個政府 係英國皇室
大部分前英國殖民地包括澳州都係Commonwealth 成員國
而Commonwealths 嘅君主就係英國君主及其皇室
講返澳州個case
英國皇室名義上派咗個總督（由澳洲總理提名）去澳洲
點解話名義上 因為基本上都係澳洲嗰邊提名
英國王室就唔會唔say yes 嘅
呢個總督係有好大權
憲法賦予佢制定同取消法律
任免國會議員、各內閣成員甚至總理
由於西敏制嘅傳統係有權唔多用
所以如同其他議會制國家一樣
只係一個虛位元首
係憲政危機上先會有比較重要既
例如1975年嗰單

所以假設皇室突然間痴撚咗線
收返實際嘅任命權
派條友去做樓主既嘢
係可以既
但係呢個政治危機後果係非常大
作為主權國
而澳洲只要立即脫離英聯邦修改憲法
已經可以即時趕這班人走
所以係唔會發生既

但係而家事頭婆話要republic就去快

直布羅陀同福克蘭群島呢

你食屎啦